【護士中招】杜偉雄西醫診所休息數天 早已貼告示禁湖北回港人士進入

【護士中招】杜偉雄西醫診所休息數天 早已貼告示禁湖北回港人士進入

【13:00】新增街坊訪問

長沙灣元州街杜偉雄醫生診所，兩名曾經為確診患者治理的護士昨晚不適送院，暫未知是否已染上武漢肺炎。今日診所貼出告示指休息數天，未有重開日期。

昨日Facebook「長沙灣社區發展力量」專頁帖文，指杜偉雄醫生診所內有多人不適，有多架救護車在場，並有穿着全副防疫裝備人員戒備，引起憂慮。稍後醫學會副會長鄭志文稱，據了解送院兩人為該診所護士。由於杜偉雄醫生診所，是衞生署早前披露第58宗武漢肺炎確認個案、即是居於將軍澳怡明邨69歲男病人，在確診前曾4度求醫的診所，令人關注醫護會否也中招。

杜偉雄醫生診所，平日於早上8時半開門，但今早記者到來時，診所的捲閘拉下，從玻璃門看到裏面沒有着燈，大門貼有兩張手寫的告示，分別是「本診所休息數天」及「由湖北（武漢）回港人士，請勿進入診所！」，前者相信是負責人昨日離開前貼上，後者則已貼出多日。

至目前為止，當局未有公佈要否追蹤聯絡近日曾到上述診所求醫的病人，以確認有否武漢肺炎病徵；但據了解，該診所平日生意不錯，有不少操內地口音的病人光顧，懷疑部份可能是內地人。若真的如此，要追蹤聯絡所有病人恐不容易。

街坊朱女士，上星期因為有鼻水看過杜醫生，她指當時都有好幾位病人等候。她指，診所內有兩名登記姑娘，診症室內另有兩位協助醫生，其中一人負責配藥。朱女士說：「希望大家冇事，大家安心啲。」

另外，街坊趙先生說，診所上星期營業時打開門，不知是否讓空氣流通，以往關上居多。

住樓上的街坊指，診所顧客多，姑娘只戴口罩，沒有其他保護裝備。
-----------------------------

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

診所貼上休息數天及禁湖北回港人士進入的告示。詹家志攝

診所將休息數天。詹家志攝

診所之前已貼上告示，禁湖北回港人士進入。詹家志攝

到來求診的病人都不得其門而入。簡明恩攝

街坊趙先生說，診所上星期營業時打開門，不知是否讓空氣流通。簡明恩攝

平機會做嘢未

個d 係助護
唔係護士